禮頓俊和再涉醜聞

2018年07月03日

禮頓俊和再涉醜聞

■旅檢大樓地面井坑滿佈積水。

【本報訊】港珠澳大橋過往多次爆出醜聞，包括混凝土壓力報告造假及人工島防波堤崩散。至於涉事的承建商禮頓及俊和亦鬧出不少風波，前者近日捲入沙中綫多宗工程醜聞，後者負責工程中則有工人使用不合格鋼筋。

■涉事工程由禮頓及俊和承建。

大橋石屎測試被揭造假

廉署去年起訴土木工程拓展署一個承判商的19名前實驗室職員，指他們涉嫌貪污，在大橋石屎壓力測試上造假。政府額外抽樣測試大橋的石屎後，聲稱所有測試結果合格。今年大橋又被揭發東、西人工島的防波堤出現崩散，多名專家擔心結構有危險，但大橋管理局堅稱無問題，更聲稱是故意將消波塊隨意地擺放在水上，惟香港的工程界人士普遍不接受此說法。

及至今年5月及6月，有傳媒又兩次揭發旅檢大樓的天幕在暴雨期間漏水，令大樓地面多處現積水，更引述工人指公司根本沒有補救措施。路政署僅指承建商會修補問題。

旅檢大樓的總承建商是由禮頓及俊和聯營。前者近日已捲入一系列沙中綫醜聞，其負責的紅磡站出現鋼筋造假，會展站則未按程序放置足夠的工字鐵支撐牆身，又畫錯圖則令兩幅連續牆被前後調轉安裝。至於俊和承辦的房協明華大廈重建地盤，早前亦被揭發偷步使用不合格鋼筋，遭房協喝停相關工程。

■記者陳建平

上一則
上一則
港珠澳大橋 機房淋出煙 逾萬伏特死亡陷阱

下一則
下一則
傳港鐵再招800臨記 演練高鐵逃生